根本聰明嘅人根本應該讀數理科、econ 、Quan Fin

而唔係啲咩垃圾文史哲科目
尤其是Social Science ，根本對人類社會毫無貢獻，應該殺咗成個學系

歷史科又係，根本就作出嚟，就算你揸住個真相又點？強權勝過真理，共產黨將49年打後嘅歷史改到面目全非咪又係大把人信

讀呢啲科連移民都成問題，好心班垃圾啦。讀唔成書就早啲出嚟社會，唔好浪費時間精力讀埋曬啲垃圾科。

Econ 咪 Social Science

Exclude Econ
最明智嘅做法係將Econ 同Soc Sci 劃清界線，唔好整臭Econ 個名

睇埋你個名 明曬成個故事了

笑撚死 econ

你夠15歲未

真心
連登個個話如果冇文科仔，就唔會有人反送中反共
根本就正常人都發現有問題

我冇講錯
讀Econ 嘅人多數都醒目仔嚟

當歷史係真相
樓主好打極有限

你個名

樓主戇鳩 如果冇文史哲科
咁搵邊個去洗班低下階層嘅腦？
成個社會瓦解都得

我屌你老母唔撚打埋engine

QFIN 就收皮啦！
四不像垃撚圾，無樣學得精，將Math、Stat、Fina、Comp最簡單入門(Year 1-2程度)既courses砌埋一齊，繼續讀上去又無基礎。
記住讀QFIN既人成績好唔係因為呢班人叻，只係呢個Prog有心設計到班人好易好輕鬆就拎到好成績(E.g.Math course係非Math Major既版本，同班數底差既人一齊讀，仲有好多呢啲陰濕招去幫QFIN整靚個成績)。
利申：數學系，好睇唔起QFIN

bba先係最廢
唔計account fin gbus

香港冇人要執政
要搵人執政 就要有好熟歴史

根本完未

生得聰明真係好緊要
入數學系=聰明 = 做咩都叻 = 社會嘅人才 = 想屌咩女都得 = 擠身社會上流

收皮啦，執政又點？移到民咩？咪又係做垃圾

Econ好撚多數應該算係Science

中學D叻人去晒讀BBA，晒人才

傻閪，唔讀歷史點樣學識管治術！你睇吓幾多個英國首相同埋美國總統都係讀歷史出身，你就知咩料啦。從以前啲邱吉爾到而家嘅約翰遜，都系讀歷史出身。好心樓主返屋企收下皮先啦！

前提係唔毒

習近平有？鄧小平有？
管治國家都唔到你管啦

讀econ
Qfin都係移唔到民

UG程度得啖笑，叫算術就差唔多

你咁講咩科ug唔係得啖笑

聰明嘅人根本唔應該讀書

真

唔好意思借個位
🎉 1.11全城 連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」

Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區

111不分和勇 連儂日見!

讀econ等於將廢話講一次加背數 起碼中學econ係

原來中學Econ 係咁
咁點解我讀得咁差

點解？點解？點解呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

狹窄到

好廣闊

學理科等於將一d天才中既天才中既天才發現到既野袋落袋
學econ等於將一d廢柴諗到既廢話點樣盡量複雜化然後再表達返出黎

應該喺講，華人社會喺例外
外國大把政治家都深明歷史嘅重要性，只喺華人唔珍惜唧

cut淨專科

一早就應該咁啦

而家外國都好多文科仔畢業生洗緊廁所
根本就證明呢啲科得少數人有用，大部分人讀完都係揸兜

關人事，唔關科事，聰明就讀乜柒都得

聰明讀乞食科都係出事

係香港讀得QFIN好快搵夠錢投資移民啦

洗鬼學你排窮人隊等技術移民咩

咁撚多野講
Qfin grad果班十幾年黎咪仲係香港
學人講投資移民 笑撚死

中學econ 都拎出嚟講

你喺標題都係話聰明人啦，聰明人讀歷史又點會冇用？

依家係咪每日就要loop一次文理之爭？
理科係處理人同大自然間既關係
識理科你可以征服/利用大自然
文科同商科係處理人同人之間既關係
兩者同樣重要
好明顯必需兩者都有人搞個社會先會蓬勃

咁你快啲去死

Science解釋自然，econ唔乎合
仲有，econ除左demand supply analysis 和definition of money 有科學級的學術精神權威外，其他都係好多based on too many assumption，好多爭議。尤其係咩keynesian model, rational assumption and interest maximization (心理學家話人係emotional多過rational)

其實係。
不過問題係文科個syllabus唔掂。
好多讀完文科都係唔了解個社會和人際關係。
但理科讀完，就起碼理解atom,molecules, cells先。
商科讀完，都理解咩叫demand supply點運作和金錢係點運作先。

根本聰明人係會文理相通，唔會好似你諗野咁狹隘

支持
樓主唔撚死仲有咩用

港督麥理浩爵士，他的任期前後長達10年半，先後獲四度續任，是香港歷史上在任時間最長的港督。
被普遍視為香港歷史上最傑出和最受香港人愛戴的港督之一，前後10年半的港督生涯中，香港在房屋、廉潔、教育、醫療、福利、基建、交通和社會各方面均有深刻的改善。

港督麥理浩，主修現代歷史。

香港最後一任港督，彭定康，幫香港爭取民選，主修現代歷史。

Econ 歷史 政治 三科一齊讀先有用

唔夠，仲要搭埋心理學。

心理先係人文學科的核心。

天賦唔同
有d人數理強有d人人文語言強
可能數理強既人智商係高d
但一個識處理社會既人可能有更高智慧
有智商既人未必就有智慧

理科係工具 文科係靈魂
仲有
其實聰明既人讀文科都會發達
只有廢人 沒有廢科
當然有d科社會需求大d易d搵食
但叻既人根本唔會在乎呢d statistics
因為叻人本身就係一個outlier

「連登個個話」嘅定義係乜

文科衰左個syllabus唔掂，讀歷史冇讀政治，讀政治冇讀心理。所以好多人讀完文科，都係唔了解個社會和人際關係，甚至對人和對社會理解，比理科仔和商科仔更弱。

同埋讀文科的大，多數係因中三成績差，而唔係熱愛文科。

兩大要素，注定讀文科多失敗撚。

理科讀完，就起碼理解atom,molecules, cells係咩先。冇工作用途都有生活用途，最低限度冇咁易被保健sales騙。

商科讀完，都理解咩叫demand supply點運作和金錢係點運作先，唔會盲目拜金，亦唔會好似某些on9文理科生咁視金錢為糞土，懂得正確看待金錢的態度。

macro ECON 係吹水野, 完全無撚用

咁係因為文科既野唔係讀完就會通曉
理科好多野ug level黎講係有解答

咁講既話 如果係一般凡人我都贊成讀理科既
因為起碼有搵食工具
但對聰明人黎講讀文科都可以好出色

Syllabus黎講以前大學take過幾科history/humanity
我又唔覺個syllabus 好差
都係主流人文學科基礎要讀既野（Greek classics 及近代既一d思想家）
如果唔讀呢d我又真係諗唔到俾咩人讀
淺d通俗d既野其實可以自己睇
D classics比較有學術討論空間

反而econ個ug syllabus 太著重neo classical既野
好多frontier又好重要/實用d既野都冇教
搞到人人都以為經濟學家一定係假設人係rational/market係in equalibrium/efficient點點點

正

文科係：歷史、政治、經濟、地理、個體心理學、社會心理學。讀文科要有用的話，六大科目，缺一不可。

商科係：經濟、金融、會計、商業、企業管理、市場營銷、個體心理學、組織心理學。讀商科要有用，以上缺一不可。

理科係：數學、物理、化學、生物。四大學科，缺一不可。

在高中的課程中，只有理科能夠達到要求。文科和商科，都miss左d重要科目。

哦你指既係文科唔可以只讀一門
咁我都同意既

但外國好多大學（尤其美國）係行liberal arts education
學生可以自由take好多其他科
咁就可以history politics government psychology 都take
事實都好多人咁做

micro 都係叫有用，macro 既野就真係得啖笑，跟本環球經濟政治先係主角。

我覺得文商科最致命傷係miss左心理學
另外係教學方式，呢兩科係社會科學，最忌毒撚讀，但偏偏就專收毒撚。如果收毒撚，就要培訓佢地脫毒，但偏偏玩純課室教育，與同學合作都唔駛。

外國唔知，但香港文科仔多數做硬失敗撚。
因為個科目組合 too bad.

Econ 咪又係吹水科
Grad 左做保險佬

講錯左少少，文科應該唔係syllabus差，係個科目組合差，miss左好多重要野，如心理學。

文宣手足入一入嚟 我有啲野想講

Macro我覺得太重model
其實係成個econ既問題
太想科學化數理化反而搞到d野得淡笑
我覺得讀econ 多讀economic history同economic thought反而有用
好似Bernanke咁其實係搞macro/monetary theory既
同時佢係Great Depression既專家
2008果時好多處理手法（例如QE)都係參考左前人犯下既錯誤
你可以話QE好多後遺症
但的確係救左果時既世界
所以我認為macro唔會係冇用
但唔係好似依家主流大學經濟系咁教法lor

話說有啲國家係多數大學不設呢啲科，入數學系之後自己揀stochastic/statistics/optimisation/numerical/actuarial 等等course嚟讀

Noted with thanks

咁四大系都好睇唔起呢班世界仔喎

你都傻嘅
聰明人讀咩科都可以闖天下
唔聰明嘅人讀咩都死

樓主係覺得自己聰明人但係讀文科冇出路
點知你只係唔聰明嗰堆

根本學校應該只教理科，理科先係知識，其他只係常識，自己空餘時間有興趣既話自己睇下書上下網研究下就得。

對比番根本AL 最好

比有公司嘅人去讀

呢科垃圾科係得香港咁畸型會棒做神科，其他國家都明白打好數底最重要，其他都要行開。

唔係，而係因為組合問題和人的配搭問題

文科係：歷史、政治、經濟、地理、個體心理學、社會心理學。讀文科要有用的話，六大科目，缺一不可。

商科係：經濟、金融、會計、商業、企業管理、市場營銷、個體心理學、組織心理學。讀商科要有用，以上缺一不可。

理科係：數學、物理、化學、生物。四大學科，缺一不可。

在高中的課程中，只有理科能夠達到要求。文科和商科，都miss左d重要科目。

另外，文科與商科係社會科學，毒撚入文商科，除非脫毒成功，否則注定死硬冇前途。當然，我講的毒撚，唔係冇女朋友冇男朋友，而係指不擅社交和內向的人。

Econ 唔係social science 係乜春？
冇人既地方邊度有econ？同埋有學問叫 Behavioral Economics 聽過未？樓主你係咪中學未畢業？

文科與商科係社會科學，
如果毒撚或毒絲入左文商科，除非脫毒成功，否則注定死硬冇前途。
當然，我講的毒撚毒絲，唔係指冇女朋友冇男朋友的毒撚，而係指不擅社交和內向的毒撚毒絲。

諗住讀philo/政政
注定乞食

其實係，但我地睇唔起係因為我地覺得呢班垃圾唔值得享有咁多資源同機會。
有QFIN人見到唔好介意我屌你，你地玩緊Easy Mode (當然你唔會咁諗)，你班人完全唔係精英，只係好彩比其他人易拎機會同資源整靚CV入ibank。

Social Science係用黎解釋同發現問題同現象
即是當市場需求大時，價格自然會提高
讀大學未阿仔....

你copy返之前你講d嘢嚟答我都有嘅。

就算你講嘅係啱，文科同商科要讀晒咁多野，決一不可，但點可能讀晒咁多泛？最後咪又係樣樣讀D，淪為吹水之流………

岩。所以先吸引毒撚讀，但一出黎做野，social science grad 都咁撚毒，必死無疑。

大學先黎專啦。
高中都走咁專，就變左無學術基礎啦。

根本就係用經濟角度睇人類行為

仲有心理學同中英文同等重要
如果冇修心理學，又係毒撚的話，就算歷史文學經濟拿晒A，真正的水平，都係一位不及格的人文學科生。

9成做公務員，因為唔係專科
聽過啲Art lecture用黎保底
所以讀黎都冇撚用，當學識社會嘅問題

QuanFin on9jai先讀

利申 Qfin trans左去讀physics

好同意。 懶係專業咁整色整水，d假設多error 多都呀媽都唔認得。最後就係好精準咁錯

macro econ 我覺得可以當歷史咁教，但拿黎預測未來會發生咩事就好似望著倒後鏡渣車咁，好危險

睇咁多個經濟學家無個發達就知

聰明人讀咩科都會出人頭地，而唔係聰明人會讀咩科。

反而其他國家只係無咁職業導向, 美國D職業學位通常係第二學位, 所以無香港呢個問題

數學都唔算natural science幾時輪到econ

聰明就唔可以揀做咩，惡過共產黨

樓主未見過大蛇屙尿
等睇樓主攞住計數機抽贏讀sosci嘅政府高層同隔離國小學程度嘅主席。

用數學解釋同係咪科學應該唔關事

QFin 係正常國家係俾有Math/Stat/Phy degree嘅人讀嘅MSc

香港.....

鄰國主席讀Law 嫁

其實無錯
不過睇有無心讀
你跟實syllabus打份文係一定無乜野學到
好睇自己有無興趣睇多啲書學多啲
唔似理商科咁直 可以溫書考試考牌

有無價值同讀完有無錢/前途係兩樣野

文科好多野都講邏輯
睇下班狗寫文寫到柒下柒下就知文科重要

林兆波數學教授

樓主都幾撚癲，每個post都講自己好撚蠢、聰明好重要...

廢post

因為聰明真係好重要，而我缺乏聰明同醒目去做日常工作同溝女

social science 唔喺廢的。唔好睇少。
不過都喺以statistic 來做實踐

歴史通常就去做考古派用場。

篡改歴史同新歴史兩樣嘢。唔好溝埋嚟講。

哲學就。。。。其實讀數喺有哲學史讀。但淨哲學就。。。

Econ 係可以歸類做business !

In unsw commerce (account fin Econ ) we trust

Just a warm reminder...出少啲鳩post應該會望落冇咁蠢，and女最忌放負毒撚。勤力啲睇多啲書就會醒架啦，加油。

社會真正問題核心係在於人心。
文科無心理學，商科都無心理學，所以我對讀文科能否學識社會問題，抱極大懷疑態度。
讀歷史政治經濟，缺心理。
就等同讀理科與工科，缺數學和統計一樣。

引戰味重
聰明人有自己諗法

鬼佬係高級人種點同

總之文科岩social skills好的人讀
毒撚讀完，可能拎A，但出黎工作，多數會搵到主力對人的工作，脫唔到毒一定叫救命。

呢些咪係social and human skills好的人讀文科的成績。

香港讀文科的多讀撚，所以做野多失敗和叫救命。

係呀
科學點解要研究地球點形成同佢歷史，長毛象關我撚事，人類係猴子進化又點，好心la忘掉過去，建立外星殖民地

History of Economics 直情唔教
可能得History department有
The curriculum is so fucking wrong.

樓主口中嘅想屌咩女都得

laughed thanks

利申 math degree ing

仆街先讀理科
你地班仆街創造左原子彈
文科學生起碼冇埋下定時炸彈

你個分類好有問題
幫你執咗執
加返d重要嘢

共產黨最唔想你讀文史哲 唔想你諗野
淨係想你搵錢

因為香港教育係職業導向

唔係讀qfin
但我想講
你讀數學系 邏輯好強係事實 我相信你計數都會好人好多倍
但你唔夠人地入ibank
係因為你太毒 唔夠人地presentable唔係因為人地個degree
識好多人讀數學系都可以喺商界搵大錢
你出黎做野 識

econ點會係business

你出黎做野 識計數唔係最重要
數學系嗰班 10個有9個乜soft skill都無 英文又廢

social science 都要摺埋,
咁仲讀乜野書呀

入到qfin
個raw talent係高嘅
可惜培養不當
晒咗
只可以去做d吹水job呃下飯食
做唔到最pro最tech個批
不過喺香港
都夠做
只可以話個program係market-driven下嘅產物

buy 你上半段
文科要應用喺社會 科與科之間的確難以分割

但下半段 又好似誇大咗讀理商科嘅效果
理商科對現實生活唔會咁大幫助
「懂得正確看待金錢嘅態度」呢類改變人生睇法嘅就更加少有

btw ching 讀文科?

而家仲有成堆data science degree, 連lingu都開, 得啖笑

For arts: law and literature 唔係基礎學科。Philosophy係，不過人文學科最基礎一定係人心，即係心理學。

For business: Persuasion + Negotiation + Conflict Management 都係心理學一部分。最重要係顧客情緒。Insurance屬金融的一部分。Sales and Leadership講天資多，學術都係最好以心理學打底。

For science: Computer science 係工科，唔係基礎科學。Electronics和geology係物理學的一部分。Statistics 係數學的一部分。Environmental Studies都係物理學的一部分，亦會同生物學交叉。

呢個係因為美國基礎教育太垃圾
你睇人地英國gcse要讀幾L多科

哲學係文科之王黎
同理科入邊嘅數學一樣地位
唔識唔好鳩up
香港哲學系嘅問題係收生程度太低

不過overall train出黎
都算係文科社科入邊比較好個批（given their humble foundation)

不過以香港社會情況睇, 基礎學科太難搵食(比其他國家), 所以其實拎其他地方同香港比係唔恰當

香港學店文化
早十年就精算, QFin, Risk man
依家就Data Science, Big Data

呢啲根本上係postgraduate level嘅嘢
如果冇ug maths/stat底去讀根本哂鳩氣

冇64 冇今日

雖然林奠係千古罪人人地HKU social science 40萬月薪 你有冇？頌有英國護照

1. 你一定未讀過Psychology

2. 人心(or what people think and how they behave) is shaped by external factors 而根據唔同人嘅講法，係由唔同嘢決定 (e.g. Marx: shaped by Economics/Material Reality; Hegel: shaped by Ideas/Culture/Political System/Religion; Others: shaped by a mixture of both)

3. 如果要用reductionist approach，只講 基礎學科，咁只有2樣嘢要讀:
Mathematics & Philosophy

咁睇來你阿媽生錯左你

唔好話香港
世界上大部分法律人都係讀唔掂math先揀law （e.g. 普京）

我無噏喎，我只喺[。。。。]
嗟。
我識朋友哲學學士畢業，咁多年都淨喺知佢做過librarian

好彩我無推到樓主post，諗野咁撚激嘅

讀完social sci考第一
搞到成個社會亂七八糟
皆因她唔識從人心和社會情緒角度分析
只懂從制度分析

證明目前social science的學術訓練和考核，本質上有嚴重的缺陷

錯 係讀social science 之前已經考第一

其實philo係所有大學科目嘅起源，只不過係呢個搵錢至上嘅社會先比人睇唔起

佢應該係讀唔掂啫
哲學系訓練出黎嘅
分析能力應該算係各科之中最強

佢畢咗業好多年(澳洲)，9x頭畢業。

2 人心，最主要係由人腦運作決定。外在環境（教育、文化、制度）會改變人腦運作。社會心理就眾多人心和組織與社會制度互動下的結果。

3 唔係，用reductionist approach, 係maths and phsysics，因為世界所有野都係由原子或基本粒子組成，全部都係原子和基本粒子運動的結果。

其實你講果d科讀到最上去都會變成哲學
好似係

邊忽有business 野

真係可以數下，我印象中真係好多

Politics基本上係哲學嘅最初衍生(Political Philosophy)，東西方各有根源，西方就係Plato本Republic

physics 唔使講啦，Newton個本Mathematical principles of natural philosophy

Economics 係 哲學的小弟Political Economy的分支(應該算係由Adam Smith本Wealth of Nations? 呢條友都係蘇格蘭著名哲學家）

Bio 算唔算？ 始終係Aristotle搞出黎？
Literature 算係Aristotle搞Rhetorics的分支？(呢個有d勉強)

Psychology係源於Philosophy of Mind
Linguistics係源於Philosophy of Language (Logic/Mathematics -> Philo of Language)

Gender Studies 好似都算係，歐陸個邊嘅哲學家搞出黎

冇希臘哲學家，有今日咁多科？

2. 人心
目前對人性本質的瞭解同預測
係研究外在制度(politics, economics, religion) 準過 研究 大腦或者心臟的元件(Cognitive Science, biology, neuroscience)

例如，你要知支那人點解咁pk，你估係研究下人佢DNA/腦細胞嘅構成 預測得準d，定係研究佢個政治經濟文化得出的結論準d ？

3. 同上

in short, 你要尋根尋本源，搵essence，搵nature，搵構成部分
係無用，if it has no predictive power ...

移民睇讀咩科既咩？冇直接關係喎
錢先係直接關係啊傻尻，誠哥書都冇讀幾本，讀左邊科？

古代學科無分得咁仔細 (可能因為相對無咁多知識)

Econ=心理學

讀完UG physics 覺得自己冇野學過咁

undergrad理科一般都係讀一D 基礎野 (aka 成幾十年到百幾年前的野)
phy chem bio可能會好D, 如果出現新model推翻舊model就ok
但係數學呢D呢...

應該咁講唔聰明嘅人就唔應該讀physics
利伸 讀完成個on9咁

咁你入唔入到先

出到黎做野你就明數理出身冇乜著數，升得快果啲全部都係支筆好勁，文史哲社科出身普遍中英文係好啲

樓主連簡單邏輯都冇

人聰明係先
讀econ係後
唔等於讀econ就係聰明
但人聰明讀咩都叻

邏輯學同哲學建立左成個人類發展既思考基礎

誠哥問你讀邊科

又多一個謬誤

你見到文科仔洗廁所
不等於全世界文科仔洗廁所
都不等於全部理科出黎都係成功人事

唔俾佢可能係MIT maths咩

誠哥永遠高其他富豪一格好大程度就係因為佢鐘意睇書追求知識同尊重學術

見到有樓主呢啲白痴，就知道哲學普及真係刻不容緩

樓主咁勁讀過曬所有科

根本樓主係傻系
二元謬誤到
一係文 一係理
講到一個人一世得一科
文理相通又唔得架喎
同埋樓主有冇啲實質啲既野黎睇下
唔係你只不過口舌之快
簡單啲拎張學生證都得架
廢事以為你冇讀過書啦
眼光咁短淺

i mean佢學業上，口快快出錯了

佢眼光比一般香港商家遠好多, 你望下佢D舉動就知

然後華文系又被忽視架喎，教外國人中文，做翻譯之類，樓主小學畢業未

講真有幾多undergrad真係可以讀到啲嘢融會貫通

咁個programme的目的係要培訓未來數學家ge

佢眼光真係無得輸，老咗一樣會去請教人去學人地主流頂尖技術，係真係自己學唔係俾錢搵人幫佢做,有幾多人去到佢地位仲可以咁勤力

非形式謬誤(informal fallacies)

以偏概全的謬誤(Fallacy of Improper Generalization)：

Pa  Pb  Pc ⊬ (x)Px

全世界都推緊公民教育
德國有公民思辯
法國有高中哲學
台灣由高中到大學都有通識
唔撚怪得咁多港豬同樓主呢啲目光短淺既人
學生唔全面發展同有思辯能力
出到黎咪做藍絲狗囉

喺美國經濟同社科通常一齊修

讀社科嘅人得罪你咩

不過喺香港係乞食科又無可否認

讀art既人點算？

A-Level除咗死背都冇乜得着

浪費人生中寶貴嘅兩年

樓主同垃圾特首可以溝通到，宗教同體育冇經濟貢獻說法之流

世界第一所高等學院就係雅典學院
有兩條規矩好重要
不懂哲學不能進入
不懂數學不能進入

比樓豬見識下世面

ys

古希臘既教育係哲學、幾何、修辭為主
之後亞里士多得開始有邏輯學既發展

有品德，識分辨是非

德國同法國已經發展得好好
香港既學生就。。。

天琦咪讀哲學囉

所以話香港教育真係可悲
我唔怪樓主依啲人
我怪香港垃圾單一產業同教育制度

哲學啟發人思想，令人作出改變。思想先於行動，一個人思考方式往往決定你之後人生點行落去

其實risk man係咪同qfin差唔多？

人類不斷進化嘅原因

大部份都只係跟風，聽個名好似可以搵好多錢既傻仔

利申Econ撚，30頭搵緊萬頭1個月

好多學校都將佢歸類為fact. Of bus

所有我地面對緊嘅事都唔係單一嘅事件，而係同過往有聯繫。讀文史哲可以讀通世界。冇錯你可以話讀完文科搵唔到食，但搵唔到食唔代表唔重要。

你直接睇個curriculum會比較清楚，其實兩者都幾大分別。

等睇改做潮文

讀晒phy chem bio pure math
咪又係無用

所有人都好似你咁諗既話世界就真係玩撚完

on9 仔

笑撚死
讀理科又有幾多個人做醫生iBank
大把Lab 狗你又唔講
世界好大
叻唔叻 搵唔搵到錢係睇個人能力
與學科無關
如果你出左黎做野
你就知道 就算做IT 狗
都要識得講野先上到位做個Manager 湊好老闆
唔係話你識coding就得

結論： 唔係叻人唔緊要 唔好限制自己 咩嘢都去學 人際社交 Hard Skills Soft Skills都要學

我無打算入ibank，我打算一直讀上去做research，喂得飽自已就夠，唔好誅心論覺得我入唔到ibank先打段咁既野。
同埋點解我咁唔鐘意係基於資源錯配，珍貴資源同機會應該俾精英，但接受QFIN訓練既人根本係偽精英，並不deserve有呢堆資源。你會唔會覺得林鄭deserve四十萬一個月？
我見到GBUS既人，我唔會有不滿，因為我識親既GBUS人都好有領導才能，係其他人身上好難搵到，所以我唔介意佢地拎到更加多資源，佢地deserve。

鬼唔知呀媽係女人，個focus都唔係呢度，係資源錯配。

同將數學歸落faculty of science同理

人人好似你甘諗
人類應該冇將來
知唔知外國神科係咩？PPE

讀咁耐書，最inspiring係張五常果套

聰明嘅人應該咩都要識

2 例如，你要知支那人點解咁pk，你估係研究下人佢DNA/腦細胞嘅構成 預測得準d，定係研究佢個政治經濟文化得出的結論準d ？

我認為係人腦準確些，人腦本身的黑暗 + 支那本身的社會制度令人類無法發揮人腦的善 + 發揮人腦本身的惡。

例如，全世界都有宗教來恐嚇你，叫你唔好做壞事，否則有報應/落地獄/不能上天堂/被上帝懲罰。支那無神論，d人「冇神管」，咁咪 pk d lor。但本質都係因為人腦的pk。

3 咁係因為我們的科學仲未夠成熟唧。

已成歷史啦

我信層主係又高分個人又charm，不過睇通咗qfin讀垃圾都入ibank請佢都不屑讀嫁

商科=人同人之間既關係又攞marketibg management hr騎劫business

Keynesian model 啲假設係有用
啲假設佢可以套用返係現實度

如果你識少少econ，就知道如果有科收嘅分低過佢應收嘅分(assume 同佢出來嘅前景成正比)，個market (JUPAS/大學揀major) 自然會調整到有能力嘅人去贏到呢啲機會

Accounting and finance係base on economics and business system

Econ and business system係base on social psychology and social system

Social system is based on social psychology

我見過大學嘅Econ生個邏輯同見識仲衰過讀世史嘅中六生

我讀master嗰間U本身就冇精算/qfin/data science/statistics呢啲科
呢啲course係分散晒去math/phy/cs到 (又以math為主)
例如精算同stat係under數學系 (而精算course本身又係專業試嚟，而只有 math/phy人有資格去考同從事精算，我自己都pass咗一個而家考緊第二個)
好似冇純qfin course但係有極多mathematical stochastic既course
data science/machine learning/AI呢啲course就出現喺phy同cs到，不過數學系又有開data science stream
但總體嚟講好少開埋啲古靈精怪既programme (雖然有少部份u會有business physics呢啲古怪物體，事實上就係for BSc Phy出身學生讀既MSc qfin)，只要math基礎訓練夠根本唔使驚qfin/精算呢啲嘢 (尤其呢啲國家都教得幾撚深，first prob course就有一大半係measure theory嚟)

樓豬跟本就係一個怨婦

起底左笑左 十個po九個都係同一個theme 就係覺得識數理專科嗰種“聰明”就係人生成功必需 除此以外全撚部都蠢人無得救 講真 完全係精神病 有偏執症 堅持活喺自己小世界嘅人

其實讀咩都唔緊要，說服到老細肯請你就得
成熟啲啦咁大個人

無錯
根本就唔關讀咩事

exactly
或者master 先至會有q fin

拉林奠落水係唔會令你更具說服力

True

econ 點移民?

Behave

None 4 大grad?

樓豬已潛

德文唔識睇，求translate想學野

成隻葉劉咁

講咁耐，有冇啲咩好書推薦，politics, sociology, philosophy, econ, 乜鳩都好。增長下文理商，眼界咁

咁你用outlier嚟講冇得好講架喎，最廢既大學生應該都廢過最勁既天才小六學生

諗野唔好咁窄啦，呢個世界唔係得dse架
舉個例，上到去大學讀好多唔同科都要接觸stat
就算你係接觸文科都要讀返呢方面foundation course
所以真正聰明人應該係無論咩科都可以駕馭到
亦同時具備唔同思維

首先誠哥係一個隱性文科仔

純粹講哲學分支，美學、倫理、形上、邏輯、本體論等等

商科吹水咋收皮啦成班垃圾都唔知有咩用會計加加減減都要讀大學，除左洗黑錢諗唔到點解唔用ai取代人腦做會計

一句嘢入面有兩個'根本' 樓豬就真係要讀好佢啲文科啦

覺得工程etc.依啲理科先有出色 文科就乞食 仲要貶低人華人嘅劣根性

上面有sd到出黎

真正聰明嘅應該讀數理科
但都要自學最基本嘅文史哲

諗多咗
我諗你喺大學無讀過econ

對宏觀社會嚟講係
但對公司BD嚟講搵啲有business mind嘅人係會好啲
當然BBA細拆都有大量廢科

一個人生得聰明真係好緊要

一個科設計成培養研究人才，另一個科設計成培養低層工人，唔同既

利申：Q Fin Risk Man grad，做緊低層工人

利申：認同科科都有勁人，勁人讀咩科都勁
不過可能generally IQ correlates to choices of majors ?

寫份好既劇本或一啲有層次有意思既對白都係需要一定文學根底，樓主係咪覺得電影劇集冇社會貢獻？

On9 人類文明要進步根本就係靠文史哲
冇呢啲 而家仲係君主制 一人在下 萬人在下
隨時將你五馬分屍都得
乜野人權自由福利平等全部唔會有
你依啲就係典型華人睇錢睇物質至上

文科人先識水人幫佢做野，有說服人既能力，理商科人話知你技術出神入化，淨係單拖勁極有限，社會係講合作。
水到人同你合作，俾人水同人合作，結果就差好遠。

樓豬蠢唔會明的了

啱啊，似你就仆街了，眼光短淺到
同埋人蠢呢就唔好衝出黎柒了
開個po出黎比人屌返轉頭

個表嘅來源？

我講嘅全部都係真相

證據呢，口講無憑，數據又好咩都好啦
尻up就當係？

飯都食唔飽呀，學人講文史哲
收皮啦，食書過世啦你

算吧啦
你講呢d科 遲d會有AI代替
都係science偉大d

咁似啲藍絲口吻
搵兩餐飯要緊 自由唔可以當飯食

你知唔知邊個錢學森呀，知唔知佢累撚死左幾多人呀
枉你仲叫文科仔，收撚皮啦你

飯都食唔飽係你自己問題喎
文史哲搵唔到大錢啫
未去到搵份工都冇既地部阿嘛
最多份工同讀書內容冇咩關聯啫

況且讀書就唔應該要向錢看
你要錢一開始就唔會諗文科
讀書同工作本身就係兩件事
唔知點解大家都認為讀好書為左搵份好工
讀書係一種個人修養同增廣見聞
唔撚係俾你用嚟發達既工具

真係禁想要錢其實未必要讀大學添
讀書既成本係好高 而且未來回報都唔一定好
4年既opportunity cost可能會更加值錢
仲未計你要俾既學費同雜項支出
禁想搵錢拎呢4年做地盤/裝修呢d對你有用d

有時都唔明點解啲人禁想要錢又要讀文科
讀完又要日日叫春
讀完文科少少情操都冇

毛澤東都係文科仔嚟
害死人不分文理

毛澤東就係睇完錢學森論文覺得work呀文科仔
自己讀書讀得差就差啦
又賴文科唔好

大佬，
大學都已經唔係讀Keynesian model la，
扮乜econ專家呀

不如話你知
現代心理學唔係好似你講咁

哲學先係最重要

但係如果唔係毛澤東呢個文科仔都唔會搞到冇其他聲音質疑某一個科學觀點
另一個有名例子係史太林撐李森科，李森科本身提出自己嘅觀點冇錯，錯在史太林用埋啲唯物辯證階級觀點喺科學到 不過史太林就唔知算唔算文科仔啦

條撚屌直頭書都未讀過

不如咁講
香港教育衰在無教基本哲學
文科同econ個邊無教政治
歷史無教歷代制度軍事外交經濟思想社會文化分析框架
全注重記事鳩背鬥多字
科目內容係一d fact
學生既造化係視乎班教畜點教佢地運用
唔係咁多人可以無喇喇自己覺悟

你廢lo

我對呢樣有保留
要揾人執政
無人性就夠

冇可能！咁佢未夠聰明！

你都on9
聰明嘅人就唔可以讀文科？
歷史上大把從政既叻人都係文科出身
利申：理科人但對世界史有興趣

其實都係
仲有衰冇心理學
所以香港毒撚特別多

根本聰明既人讀乜都掂，而樓豬明顯就係 the opposite

quan fin已收皮。
點夠讀phy同maths的人打。
正正經經讀cs好過la

屌吹到心理學萬能咁

心理學又咪多毒撚

有興趣冇問題，個問題係呢科人人都可以讀得好
姐係表示呢科根本就係弱智科嚟

黑警入面夠有白警
咁佢係好人定壞人

呢啲嘢天生

笑死

樓主憑咩為一班聰明人（或者話其中聰明過你既人）做決定？

你覺得你聰明過佢地？你認為你就係最醒果個？

因為我蠢，所以得咁樣認為

食唔飽？點解香港冇人餓死？

啱啊，所以聰明人不分文理
搵到錢都不分文理
掌國同影響世界都不分文理

吹到理科萬能咁

不嬲都話緊聰明人應該讀搵到錢嘅科，唔好浪費人才同時間

冇吹，事實嚟

冇文科？邊到黎記者，第四權，香港人死撚曬啦

但樓豬連書都讀唔成

我讀lit我錯囉

聰明人跟本唔洗讀書都搵到錢添，你咁講不如直頭唔好讀書算啦，浪費時間，早十幾年出黎搵錢，多幾球野

求用理科解決目前香港狀態同重建既事

根本樓豬就唔係講科目既重要性，而係錢係唯一真理，膚淺既港豬，窮到癲左

其實理科終極的目標係做萬能科
因為佢終極目標係要解釋宇宙的運作和宇宙歷史
所以吞併文理商科
仲要係用精確的數學和文字解釋
唔會好似哲學科咁
唔會讀浮野

但目前理科遠未達到此目標

哲學叫浮？！
哲學最重視既就係邏輯，不然會有邏輯學既出現？

精凖同數式上面有
而真理係宇宙學？
定宇宙都係真理既一部分？
咩係真理？
萬能係經驗主義既意思？
如果講吞拼，哲學係知識既起源，咁係咪應該係哲學包返？

Sorry , 錢真係真理嚟

溝唔到女去叫雞，你都要有錢先叫到嫁

可以，但人類未做到
首先要建做一個具公信力，開源，公開的電子投票系統
任何人都可以建立，但建立者也不能改投票結果
即使fbi,mit,nsa高手也無法破解系統
呢樣用opensource blockchain已經做到
之後就要完全杜絕種票的可能，兼保證匿名投票
呢樣未有人諗到

溝唔到女係個人問題，叫雞係自願既交易，唔係必須的，比啲邏輯啦

你所謂錢係真理呢個仲好笑，錢係為左達到目的而出現既貨幣，咁目的係咩要睇個人，而唔係錢係目的

浮唔係只靠邏輯
係經反復測試都唔會出錯，冇漏洞，冇例外情況。
唔會好宏觀咁講野。
浮的字詞：民主，自由
唔浮的字詞：立法會全面普選，普選行政長官，設立公投制，不允許政府以政治敏感或國家安全理由封鎖網站，不能因批評政府或異見而入罪

你講緊既都仲係部分層面，而解決香港既核心問題明顯係人心同教育，你冇好既教育同公民思辯，比你多一萬票都係一樣結果

LM

做到就好快普及，世人亦好快理解佢的公信力

參考 bitcoin 例子

Econ JJ 前來支持

qfin 就收皮啦
讀maths 好過

民主同自由兩個係概念詞，係哲學入面只不過係題目，而入面既定義會跟唔同既思路有唔同既變化，而你講既計算同測試都係一樣會因為唔同既數據有變化，但先決要有數據，而個啲數據有幾多呢？全面？數學都係邏輯黎架，如果冇數據，係咪企係到算？咁當搵到你要既結果，點實行？實行既教育？立法同司法呢？

而且你講出左呢家未做到，姐係未來會做到？定都係未知，咁如果理科可以計算到同測試到，又點唔知未來得唔得。

另外你講既個堆唔浮既字詞，都係由哲學黎的

你未明個問題係人心啊，bitcoin比到你咩？教育？思辯能力？立法同司法既公正？反抗獨裁既思想解放？

so true
Pure Science入面就係有太多好似樓g呢種人
retake左3次real analysis都pass唔到
考topo希望成份卷有一題識做求個PASS
再望住隔離位year2已經take Topo, Complex Anal然後輕鬆滿分既人
唯有上連登呢個理科毒撚圍爐區不停吹奏Pure Maths係全世界最難既major
然後周圍留言
「屌BBA有幾難 你試下去take個Analysis course」
連登數理科毒撚既寫照

投票係人為嘅決定，科技只係輔助

例如我睇唔到被十三億人投票會令中國更加文明同進步，因為佢地個教育教佢地服從。

你有冇睇過大陸同香港嘅政治系有咩唔同。

如果我冇女屌，叫雞係其中一個發洩途徑

鬼唔知錢唔係目的，咁你都要有錢先達成目的啦

聰明人應該讀毅進

直接投考警隊啦，仲毅進

讀呢啲真係食得屎

又小學雞po抵死啦

如果做到公信力投票系統
且任何人都可以發起

就今次香港事件
1）有公投反修例，政府冇得抵懶。
2）好過百萬人遊行。遊行人數未必準，至少很多人會因為太多人塞住而去唔到參加。但有呢個投票系統，投票結果必準。減少好多爭議。
3）法例是否得民心，一投就知，政府冇得懶。
4）如果混入埋更高階的金融科技和電腦技術，可以自組政府，自動出糧籠絡解放軍出賣政府。政府實驚到唔敢亂黎。
5）仲有，人心靠理科研究，長遠一定比文科好。
俾個研發中的理科項目你睇，類人腦製作技術。

樓主窮到癲左，思想變到好低賤，唔好怪佢
跟住佢下一句就會屌你懶高尚，發窮惡既人最興

樓上啲師兄7撚完未 d post真係笑撚死我 乜嘢世界真理都畀你睇穿曬

科技唔係重點呀

請問你哋係咪讀書讀到傻撚咗 定係冇讀過大學跟住喺度ff

中學讀過
毅進畢業

傻啦，無科技，你和我今日就無交流
仲有其實紙筆製造和印刷都係科技
冇科技，文科都唔會存在

屌你仲痴撚線過我

又幾痴線？
理科係基礎，文科係裝修

假白警黎，知情不報算咩好人！

咁冇得講啦，傾下收集左幾多水果都叫數學，點生火就係科學，咁理科唔只係基礎，直頭係文明源頭添

香港計係咁

理科：自然科學及數學
文科：人文學科及社會科學（主要集中在政治歷史及藝術）
商科：人文學科及社會科學（主要集中在商業及經濟）

佢係鼎鼎大名既Joe哥，睇吓佢啲post幾高質就知

屌仲以為條五毛戇鳩潛咗水

條五毛一係弱智，一係假膠

問吓佢係咪心理學救到香港人啦

你講乜春呀

關有冇印刷術咩事呀屌你老母
你講呢句有冇用吓個腦先講嘢呀傻鳩

仲喺上面講咩心理學拯教香港，收皮啦
屌你個嘴分分鐘連大學Psycho 都未撚讀過，以為去圖書館借幾本書就了解過心理學呀

去大學圖書先再番嚟講嘢啦，懵撚

屌你無紙筆無印刷 == 無文字書寫方法
無文字你有撚文科讀啊

讀數既仔仔好吸引

首先要係靚仔

為拗而拗不如收收皮先

science咩鬼，不能重複不能驗證，根本只係吹科

文社科多白痴on9是個不爭的事實
香港文社科生大多數只懂屌女 貪威識食 物質主義，要佢地講出自己學過咩，10個有8個都講唔出，問下你自己身邊嘅就得
寫完篇文，自己睇返都一頭霧水
理科最著重點樣管理知識，second low以上畢業嘅，正常已好掌握到呢樣野
呢樣野唔難 但要時間練習
就係因為咁佢地要transfer學文社科理論得心應手

我未講功用，只講個人修為

知唔知點解理科人畢業
做pr marketing manager又得 開公司又得
亦有人做記者 consultancy it
早啲計劃嘅 又會有精算 frm 會計牌 或者讀master做engine

自己諗下啦
個原因同社會價值根本無關

知唔知點解文科人畢業
做pr marketing manager又得 開公司又得
亦有人做記者 consultancy it
早啲計劃嘅 又會有精算 frm 會計牌 或者讀master做engine

自己諗下啦
個原因同社會價值根本無關

你可以反駁我
文社科畢業都做得engineer
你問你自己
喺香港呢個咁睇唔起理工科嘅地方
成日笑人engine仔 science乞食
你聽過幾多文社科畢業做理工相關嘅野先
我比你做 唔識之餘 你要學 非常困難
最盡最盡咪讀完degree去讀啲course之後入行做it consultancy呀嗰啲囉
你想撈bba嗰邊 又唔係個個啱同有能力，你一早識咁諗，唔使係到嘈啦

好多所謂it consultancy
咪又係一間 hr 公司或人事 agent 公司
或者講一些重要的non technical it 知識
例如每年都應該要搵security 公司幫手做security risk assessment
要有定期backup
做好要offsite backup
要做encryption等

屌中國歷史淨係識學點樣權威法去管治人民，一係就學點樣保持呢個王朝落去。根本華人睇歷史學既野同西方睇歷史學既重點好唔同。